ZIP磁碟機當初算劃時代的產品嗎？

想當初在win95 98時代 1.44mb軟碟片是攜帶儲存裝置的主流。那時存個小遊戲都要10片
左右 sony軟碟片是很潮的。

而1995年zip磁碟機問世,直接從100m起跳 1998年甚至出現750mb的容量

這比從386電腦跳到intel四核i3還誇張！
有這個神物的資料嗎？

#good2#8 #bad#2

標籤： Reply Reply Reply Reply 16/11/2016 2:18

CD rewriter 咁係咩呢
98年買過CD rewriter當時兩三千一部
仲有機會燒死碟，99年已經買過有防燒死碟功能

我曾經讀高中時(即96~99左右) 買過部黎用, 因學校都有呢種DRIVE, 都成千蚊一部

750MB當然勁, 但佢其實讀得好慢, 讀滿一隻碟要10~30分鐘

而且CD-R 喺佢推出750MB後冇耐就秒出咗, 導致呢舊嘢瞬即成為過時嘢, 之後我地都冇用啦

zip drive係咪接近無限rewrite?

我覺得cd rewrite要喺物理層面燒走一層感覺好大限制

ZIP DRIVE當年FAILURE RATE好高, 碟又係機又係, 雖然容量大, 但讀寫都慢